{
    "question": "Pinset kunci pas penjepit kertas termasuk tuas golongan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pinset = golongan ke 3<br>kunci pas = golongan 1<br>penjepit kertas = golongan 1<br>^^<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-benda-memiliki-volume-02-m-kubik-dan-berat-di-427",
            "question": "Diketahui sebuah benda memiliki volume 0,2\u00a0m kubik dan berat di udara sebesar 100 N. jika volume benda tersebut yang dicelupkan ke dalam air sebesar 0,01 m kubik ,massa jenis air 1.000 kg/m kubik , dan g = 10 N/kg , maka besarnya gaya ke atas adalah    a. 2.000 N\r\nb. 200 N\r\nc. 20 N\r\nd. 1 N\u00a0\r\ntolong yah di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F\u00a0=\u00a0p(roh) x V x g<br>F = 1000 x 0,2 x 10<br>F = 1000 x 2<br>F = 2000 N<br><br>saya rasa jwbannya 2.000 N (a)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penemu-alat-pengukur-gaya-247",
            "question": "Penemu alat pengukur gaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg menemukan alat pengukur gaya adalah sir Isaac Newton.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin Sir Isaac Newton.........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-benda-yang-memiliki-sifat-fisika-dan-kimia-apa-dan-tulisk-176",
            "question": "Contoh Benda yang Memiliki Sifat Fisika dan Kimia apa? Dan Tuliskan Apa saja sifat fisika dan Kimianya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perubahan kimia ciri utamanya membentuk zat baru, ada perubahan warna, bau dan bentuk conrohnya kembang api yg meledak, kayu yang dibakar, nasi basi. sedangka perubahan fisika hanya sebatas pada perubahan fisik, seperti.beras menjadi tepung, gula batu menjadi bubuk gula.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Contohnya Pada Pompa penyemprot nyamuk, pompa hidrolik, dan tabung voluntimeter<br>Prinsip Bernoulli<span>\u00a0adalah sebuah istilah di dalam\u00a0</span>mekanika fluida<span>\u00a0yang menyatakan bahwa pada suatu aliran\u00a0</span>fluida<span>, peningkatan pada kecepatan fluida akan menimbulkan penurunan tekanan pada aliran tersebut.<br></span>sifat fisika yaitu tekanan pada zat cair sedangkan sifat kimianya tekanan = hasil tekan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-dari-terapung-melayang-dan-tenggelam-277",
            "question": "Apakah pengertian dari terapung , melayang , dan tenggelam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benda dikatakan terapung jika sebagian benda masih muncul diatas permukaan zat cair<br>Benda dikatakan melayang jika benda berada dalam zat cair, tetapi tidak berada di dasar zat cair.<br>Benda dikatakan tenggelam jika berada di dasar zat cair<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau terapung = benda yg memiliki sedikit volume dari air\u00a0yg membuat banda itu tak \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0bisa masuk kedalam air, hanya bisa berada di permukaan<br><br>kalau melayang = benda yang memiliki agak banyak volume dar air\u00a0yg membuat \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 benda\u00a0itu tak bisa sampai kedasar dan tak bisa pula berada di \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0permukaan,\u00a0hanya bisa berada di tengah tengah air<br><br>kalu tenggelam = benda yang memiliki volume lebih berat dari air yang membuat benda \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0itu jatuh dan sampai ke dasar air<br><br>maap bila ada kesalahan. saya hanya manusia biasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-minyak-goreng-dan-air-tidak-dapat-bercampur-ketika-diaduk-585",
            "question": "Mengapa minyak goreng dan air tidak dapat bercampur ketika diaduk bersama dalam satu wadah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena minyak goreng memiliki massa jenis yang berbeda dengan air. Air yang massa jenisnya lebih besar daripada minyak, akan selalu berada di bawah minyak.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-rumus-hubungan-reamur-dan-fahrenheit-372",
            "question": "Apa rumus hubungan reamur dan fahrenheit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "T.R = 4/9 X ( T.F\u00a0-\u00a032\u00a0)<br><br>T.F = ( 9/4 X T.R ) + 32",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-cara-mencari-panjang-akhir-padamuai-panjang-351",
            "question": "Rumus cara mencari panjang akhir padamuai panjang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03b1 =\u00a0[tex] \\frac{lt-lo}{lodeltat} [/tex]<br><br>Keterangan<br>\u03b1 = kofesien muai panjang<br>lo = panjang suhu awal<br>lt = panjang suhu akhir<br>\u0394t = selisih suhu (akhir-awal)<br><br>Semoga membantu :) D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "inilah jawabannya,rumus mencari panjang akhir muai panjang<br>\u00a0LT = LO (1 +\u00a0\u03b1\u00a0\u0394T )",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-mersenne-2-buah-senar-masing-masing-panjangnya-100-cm-da-812",
            "question": "Hukum Mersenne,\u00a0    2 buah senar masing-masing panjangnya 100 cm dan 60 cm, terbuat dari bahan yang sama, tegangannya sama, dan\u00a0luas penampangnya sama. bila senar pertama dipetil menghasilkan nada A. Berapakah frekuensi senar ke-2!?\r\nTolong bantuannya ya :D\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masukan rumus mersene l1/l2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-antara-energi-keluaran-output-yang-bermanfaat-deng-612",
            "question": "Perbandingan antara energi keluaran (output) yang bermanfaat dengan energi masukan (input) disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua pesawat sederhana (tuas, katrol, bidang miring, dan gear) berfungsi untuk mengubah satu bentuk energi menjadi energi dalam bentuk lain. Menurut hukum kekekalan energi, energi yang masuk sama dengan energi yang keluar. Walaupun demikian, tidak seluruh energi yang keluar bisa dimanfaatkan. Perbandingan antara energi keluaran (output) yang bermanfaat dengan energi masukan (input) disebut sebagai efisiensi.\u00a0<br><span>efisiensi = energi keluaran bermanfaat / energi masukaan total<br>semoga bermanfaat\u00a0<br>jadiin jawabn terbaik dong</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-alkohol-dan-air-raksa-149",
            "question": "Apa perbedaan antara Alkohol dan air raksa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo dalam pengisian termometer, perbedaannya seperti ini ::<br><br>Keuntungan air raksa sebagai pengisi termometer, antara lain : Air raksa\n tidak membasahi dinding pipa kapiler, sehingga pengukurannya menjadi \nteliti. Air raksa mudah dilihat karena mengkilat. Air raksa cepat \nmengambil panas dari suatu benda yang sedang diukur. Jangkauan suhu air \nraksa cukup lebar, karena air raksa membeku pada suhu \u2013 40 0C dan \nmendidih pada suhu 360 0 C. Volume air raksa berubah secara teratur.<br><br>\nAir raksa juga memiliki beberapa kerugian, antara lain:<br>Air raksa harganya mahal.Air raksa tidak dapat digunakan untuk mengukur suhu yang sangat rendah.Air raksa termasuk zat beracun sehingga berbahaya apabila tabungnya pecah.\nKeuntungan menggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :\n Alkohol harganya murah. Alkohol lebih teliti, sebab untuk kenaikan suhu\n yang kecil ternyata alkohol mengalami perubahan volume yang besar. \nAlkohol dapat mengukur suhu yang sangat rendah, sebab titik beku alkohol\n \u20131300C.<br><br>\nKerugian menggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :<br>Membasahi dinding kaca.Titik didihnya rendah (78 0C)Alkohol tidak berwarna, sehingga perlu memberi pewarna dahulu agar dapat dilihat.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. Termometer air raksa. \n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berikut\nini beberapa keuntungan air raksa sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa tidak membasahi dinding pipa kapiler, sehingga pengukurannya menjadi\nteliti.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa mudah dilihat karena mengkilat.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa cepat mengambil panas dari suatu benda yang sedang diukur.</span>\n<span>\n<span>4)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Jangkauan\nsuhu air raksa cukup lebar, karena air raksa membeku pada suhu \u2013 40 0C dan\nmendidih pada suhu 360 0C.</span>\n<span>\n<span>5)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Volume\nair raksa berubah secara teratur ketika terjadi perubahan suhu.</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Selain\nbeberapa keuntungan, ternyata air raksa juga memiliki beberapa kerugian, antara\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 lain:</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa harganya mahal.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa tidak dapat digunakan untuk mengukur suhu yang sangat rendah.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa termasuk zat beracun sehingga berbahaya apabila tabungnya pecah.</span>\n<span>\n<br></span>\n\nb. Termometer alkohol\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Keuntungan\nmenggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\nharganya murah.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\nlebih teliti, sebab untuk kenaikan suhu yang kecil ternyata alkohol mengalami\nperubahan volume yang besar.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\ndapat mengukur suhu yang sangat rendah, sebab titik beku alkohol \u20131300C.</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kerugian\nmenggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Membasahi\ndinding kaca ketika memuai ataupun menyusut.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Titik\ndidihnya rendah (78 0C)</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\ntidak berwarna, sehingga perlu memberi pewarna dahulu agar dapat dilihat.</span>\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}